新冠病毒殺死太多美國人！ 2020「全國平均壽命」減少1年

▲新冠肺炎疫情造成美國人2020年的平均壽命減少1年 。（圖／路透社）

全球新冠肺炎（COVID-19）受災最嚴重的美國，至今已經累積2775萬例確診，48萬人死亡，美國「疾病預防控制中心 」（CDC）甚至還統計指出，受到疫情影響，全國2020年上半年的預期平均壽命，整整減少了1年。
根據CNN報導，美國CDC在18日公布的統計數據指出，到2020年上半年，美國的預期壽命，減少了1年，全國人口的平均壽命下降到77.8歲，大約回到2006年的水準。
預期壽命的變化也擴大了各族裔之間的不平等現象，非西班牙裔黑人平均壽命降低2.7歲，是非西班牙裔白人的3倍，西班牙裔平均壽命則減少了1.9歲，是非西班牙裔白人的2倍。

▲美國人2020年的平均壽命減少至77.8歲。（圖／路透）

近年來黑人與白人之間的平均壽命差距，一直在縮小，但最新的統計數據顯示，這個趨勢已經被逆轉。
在過去40年來，美國的平均壽命成長趨勢放緩，但是很少下降，只有在2014年~2017年之間，因為鴉片類毒品的濫用，造成平均壽命減少了「3分之1 年」左右。